樓價就跌，都唔知連登仔傷春悲秋做乜

未來幾年有成2萬幾3萬供應per year，樓價無得再升，成班痴線佬就係到講埋咩既得利益者呀，點會整跌個市

成班失敗主義(再唔係就講咩人口過多呀空置稅呀乜乜稅呀呢d廢野)

不過都好，連登出名燈，快d鼓吹樓市升啦

歡迎bin c

十年之後睇返，而家成班都係痴線佬

哲兄此言差矣

你地自己睇下彭定康，董建華，曾蔭權，梁振英執政期間嘅樓宇供應同樓價變化

根本樓宇供應就係關鍵(空置率而家已經係歷年最低，更何況，空置率係必然會有，正如natural employment rate，自由市場一定有嘅野，換樓，裝修之類之類)

泡沫更加係無，泡沫係講緊將一d唔應該咁貴嘅野炒到好貴，脫離左demand and supply，但好明顯，今日嘅樓價係driven by demand and supply

況且，泡沫一般好快黎亦都好快爆，睇下98年香港樓市，甚至美國嘅08股市，好多市場嘅泡沫都係爆得好快，成個過程都係一年，香港升左咁耐，仲要係持續穩定咁升，根本唔係泡沫，重點係供應太少

薑兄何出此言

樓價跌唔會因為咩大陸支爆，唔會因為北韓開戰，而係因為樓宇供應增加

你都傻既，日日咁多支那人落黎，你認真覺得得屋住咩

OK 兩年後bin樓主屍

成本都係個問題
近十年啲基建搶晒啲人
不過都差不多完

如果膠鐵港豬大橋唔爛尾既話

又係呢個point，上面都講左係不成立

香港嘅人口增長已經好慢(就算包埋移民)，只要供應充足，有三萬per year就乜都夠做

三年啦ok?

當然我要重申，我係反對支那移民，但即使無支那移民，都要繼續起樓

我沒有共你傷春悲秋不配有憾事

咁要睇下哲兄你既跌定義係幾多,

供應持續增加>價錢下跌,呢樣一定會係事實,

但似乎香港可見既大量供應都係集中係2,300尺連雙露台既炮房為主,呢D單位靠預想租值同細LUMPSUM作賣點,梗本無助年輕人組織家庭,加上過去十幾年差唔多無供應,累積落既購買力唔係一萬幾千個盤就足夠,再者,唔好睇少日日150,果150駐米大虫雖然絕多數無能力買樓,但公屋單位會因為佢地蠶食晒全多數供應從而推一班搵得萬幾蚊既年輕情侶/父婦局做租租或者焗用呼吸PLAN買迷你炮房,咁亦令呢類單位有足夠租值/市場推高尺價.再者拖高埋D中小型2房單位起動.

個人睇法,短期內既供應係多左,即使今日CCL報升,但個市拉据得好西利,好多換樓客或者等錢洗既業主梗本無時間同耐性待價而沽,二手市場議價空間事實上係大左,己經有哲兄你口中既"跌",但呢D跌幅,又幫到幾多人上車?最終要等既依然係大陸爆

蟲,大

增加又點？
你建多一層樓 有十個支那人每日來個同你爭
有撚用？
支那人不除 香港不會好

我都同意世兄所講，我嘅睇法係唔會大跌，但必定唔會再升
始終2萬幾個單位係唔夠一野挫低個市，要跌得好甘嘅話只少要連續兩三年4萬

至於再長遠發展，要再睇下2022年之後有咩新供應
但照住呢個勢睇，我是非常樂觀的

至於支爆，我是不同意的，我唔認為支爆可以影響好多，正如零八美國出事，香港係有跌，但唔多。始終香港現今樓市主要由本地demand and supply做成，只要夠supply，炒家自然走佬。炒家係個果，唔係因

咁幾十年前移民潮個陣，呀麥理浩唔通會話：屌，成百幾萬人湧入黎，起極都唔夠，唔起啦！

又燈

又係你條on9仔

新加坡：咁撚多移民，唔起樓喇，唔填海喇有撚用咩

其實個150個有幾多個住係香港？

就算跌連登仔一樣無錢買

佢地平時都話唔肯儲錢，就算跌3成班友都買唔起

機會係比肯儲錢既人

我想下年用綠表買二手公屋。。。希望跌咁小小啦

只不過係較多開聲既連登仔都係學生哥先有呢個錯覺,學生哥同佢講幾百萬梗係屌左先算,大把中青認清事實早年上晒車喇,

我好同意呢樣，好多失敗主義者，聽到樓價升，就無晒希望，咩都唔理，有咁多洗咁多

不過更多嘅係，只係以永遠買唔到樓做藉口，實際係想掩飾自己大洗，呢方面港女係佼佼者

窮撚移民同有(黑)錢移民分別

有綠表一定抽新居屋,D二手公屋俾細LUMPSUM扯到咁硬梗本唔值......收完你幾百萬叫個仔供多1,200萬陳年長安村即變花之戀,公屋業主真係多謝你.

個班一係做雞，一係住公屋，一係住唐樓
其實私人樓唔係佢地買

有d唐樓其實幾好住
有班南亞人好中意住唐樓貪佢夠大

鬼佬又係

佢會令班本應可以住公屋既香港人出左去租樓同食D劣質細LUMPSUM樓,所以係有直接影響.

2016 有 2272293
2011 有 2267917
2006 有 2298956

十年少左兩萬幾人

題外話：發現好多港女對樓呢樣野有好多不設實際嘅幻想(女士居多，男仔無乜發現呢個現象)

例如，話d樓好貴呀，問佢點解，佢詞裝修都用左60萬啦，換過晒d水喉呀乜乜乜。。。。。。我心諗你好地地換乜春水喉，肯定呢d人未買過樓，未搬過屋，連樓都未睇過

又例如：一定要會所

得罪講句，我咩樓都住過，個人經驗，有會所係無用架，除非你有細路

儲左2球

再例如：某人住舊樓/唐樓，一定好撚窮

真係笑而不語

3萬個都係偽豪宅級，係比窮人買架咩? 又係比人揸貨放租

影響係一定有嘅，但我想指出嘅係，香港本身就唔夠供應，因為人口增長已經好慢

同埋個百分比越黎越細，我就唔明點解會話比新香港人搶貴D樓

曾幾何時，西九四小龍賣緊300萬

居屋咁易抽咩，我又單身。。。

證明豪宅都係會受大圍供應影響

市區能夠回到$10000/呎我已經滿足

想用500萬買個500呎細三房姐

今日電台先話連升左十幾個月

可能係會跌既，但再升多5%

比你跌10%又有咩意思

除左買樓仲有好多資本增值方法架，不過呢個off topic

當未來供應充足，代表:

1)樓價不能再大升
2)不能再升，炒家全面退場

都唔望跌 唔好再升已經開心

畢業幾年儲左四五十萬
諗住年底加人工有機會九成按上車啦
點知一睇 家下d樓已經要4,500萬

明明早兩年畢業見同一個屋苑d樓仲係300萬

我唔係響增值資本方面諗，只係人大左始終想有個自己空間。。

想問樓主有無2-30000單位/ year既source?

保持樂觀，have faith

你指過往供應定未來供應？

why not both，可以比較下

2手，3個月藍籌屋苑得100幾宗成交，等錢洗既業主應該都唔易放盤

因為不論升跌連登仔都係買唔起

新聞正苦成日鳩up，想睇detail D

人仔唔爆一日港樓只會盲升

大陸走資最有效就係買港樓

今時唔同往日，呢世都唔會跌

話說而家深圳炒得仲癲
對比佢地收入

失敗論

你條五毛

今時今日仲有人覺得樓價係純供需所以導致咁高
睇埋賣地價再下結論都未遲啦，發展商會做蝕本生意？
二手市場死撚咗順便幫一手市場托價接貨咋
樓價未必會繼續攀升，但係冇人會咁蠢令樓價係自己任內跌

發展商做蝕本生意好奇？
成個支那民族二千年黎都可以不停犯錯，區區一個發展商

1) 若然樓價唔會升，炒家不會入市
2) 已經有bsd印花稅之類，海外資金不是樓價升主因

曾幾何時，美國個市都唔會跌
曾幾何時，歐洲人以為打仗唔會再有人死
曾幾何時，歐洲人以為德國唔會侵略

唔信會跌

仲有就係，而家衝入市個d，大多係sino人，你見呀嘉誠兄驚都未驚過

二手死係因為做唔到高成數按揭，一手有發展商借埋錢比你上車

根本辣招將二手需求推去一手
一手買家只要做到高成數按揭，就算價錢比二手貴啲，一樣會狗衝，因為拎著同一筆首期，根本就買唔到二手，舉例，500萬二手，同600萬1手，最後啲人都會買600萬一手，因為最緊要上左車先，所以有個錯覺愈多供應，樓價愈升

所以樓價跌既關鍵係二手盤到，長期咁低成交，hold 著貨又難租出，回報率又唔高，1-2年都係咁既話，業主有機會態度軟化減價，二手減，一手都會相應咁減，因為發展商要散貨，要cash, 唔會hold 貨

所以咁既環境，2017-2019，應該仲會升多8-15%，我推斷至少要到2019-2021，樓價先有機會有跌幅，如果減辣，有機會再快啲，但林鄭一定唔會咁做，所以要捱多3-4年

跌呀跌呀

起碼跌三成

升多一倍跌三成

Very true. totally agger.
所見略同矣！
辣招是rubbish!

梁特狗同發展商既陰謀
老實講，呢招係好高明
表面係禁炒家，但事實係推高樓價，推去一手
條友根本唔係為市民，心術不正，佢一定後世遺臭萬年

但大部份連登仔支持

制衡一手樓開天殺價最有效係二手市場
封住二手市場=發展商玩晒

算啦，你不如post去香討表達你既分析，嗰到成班淡淡

連登成咋小學雞u都未grad你講黎都無人討論

跌就一定跌，但頂多兩三成
而且一定係迷你單位跌先....

你睇下d發展商急推遠期樓花，就知唔睇好張來1-3年樓價.....

海之戀，同全城匯都係荃灣西上蓋，熱賣超賣實屬正常，但屯門個個新盤就 ，最多昆到啲大陸人buy 港珠澳大橋大灣區個慨念，但宜家有話禁走資，真係期待佢既銷情

點解唔搞物業增值稅？

無既，PokFuLam 63 都賣得唔好，叫左係港大站

出價真係太貴

荃灣西對佢地黎講叫"平民"價

一手樓咁多人用呼吸plan就知差唔多到頂

1）佢地同發展商對賭，3年後升：轉按俾銀行，無事。3年後跌：一係抬錢上會，一係挨貴息，一係斷供俾番層樓發展商。

2）人民幣升值。雖然依家已經唔太多大陸人黎買樓。但都有一定走資需求。隨住人民幣升值，大陸人減低左買香港樓走資既需求，因為買香港樓等於買美金資產。咁樣一定會減少需求。

我自己睇2019或之前應該會有調整。

事實上香港政府根本唔想樓市暴跌

一來政府本身係既得利益者
二來班官又大把樓渣係手
三來樓市的確係香港經濟命脈，你睇自從樓價升左咁多開始，香港經濟數據都靚左。

如果要搞死樓市，大把措施喇
資產增值稅/ 唔俾做呼吸plan

呼吸plan呢個名真係好抵死

納米樓呎價真係好撚on9，輕鬆2萬呎

2,3房就可以萬7,8呎

地產商就係咁仆街，知你成班人丟唔到千幾萬黎買2,3房，就用所謂光豬價比你買納米盤上車

講起納米樓，唸起呢單新聞

講真位置唔算方便，租比醫院/大學做宿舍其實有得唸，不過仲覺得有12億，有更好既投資

下面有人留言係代理內地出資，唔知堅定流

個情況就係
5蚊5粒魚蛋，10蚊有13粒魚蛋，點講都應該買13粒魚蛋。但銀包只得5蚊，無辦法唔屈就

但宜家講緊係供30年既一個決定，我唔介意等多2-3年再觀望下

唔好玩 上年都話今年賣萬五個單位 可以底落
結果公屋都500萬

萬五咁少

大部份時事台連登仔對樓市毫無認識，邊會入黎呢d po

真係要save低條link，第日bin c，好期待

今日CCL 又升

無錯，短期內未咁快，畀d耐性等多兩三年啦

住夠七年未變"腥港人"囉
用下腦都知唔會愈哩愈少啦

升到2046

五萬一尺窮人恩物不是夢

呢個其實有咩好討論
一直覺得 買得起 你依家去買
買唔起 租屋 申請公屋
講完

點解今時今日仲有咁多人咁天真
以為供應多 樓價就一定會平

饑餓營銷
斬件式 擠牙膏式銷售
劏房豪宅化

發展商大把手段可以keep到個高價去賣

你估次次都有咁多人開定咁多張票去買樓咩

饑餓營銷
咩饑餓營銷？

斬件式 擠牙膏式銷售
無問題，純粹測試市場反應

劏房豪宅化
好事黎，劏房間都有競爭

只要供應足夠，發展商唔會有能力控制市場

點為之供應足夠
發商商起完樓 都唔一定要即刻賣
就算賣 每次都只係放幾十個出黎
等你班蟻民去爭崩頭

起左出黎隨時賣得嘅，就已經係供應，basic econ concept

太簡化件事，地產商咪囤地唔起住，慢慢出啲細單位榨乾榨淨你先

仲有政府啲房屋供應承諾以梁振英時代黎講係全部delay哂，兌現唔到

又loop，當市場有足夠供應，你覺個別發展商有能力靠hold住唔賣黎控制市場咩？
你唔賣大把人爭住賣
呢個係中學經濟concept

就算真係俾你每年兩三萬個單位，又keep 到幾多年呢個供應量 好快又小跌之後大升返

呢個關乎到長期供應，五六年之後嘅事，我都唔敢講

你岩，但好難想像而家無咩經濟大問題嘅情況下，香港有足夠房屋供應，我真係諗唔到個景象係點

兩三萬keep到五六年？

香港樓價根本正常經濟發展下唔會大跌。
根本香港己經發展到係一個地步。
如果作為一般打工仔, 得以下幾個情況先會有機會買到樓。
1. 大型暴動
2. 大型恐怖襲擊
3. 世界大戰
4. 世界未日式的天然災難
5. 核戰
6. 港女好有心咁同你一齊儲錢

1-6的難度都可能性都係差唔多低。

不過認真。社會少數既得利益者把持大權。
只有暴動革命先可能改變現狀。根本唔駛講咁多。一來就要打。

6同1-5比

樓主好仆街囉
好多人上左車 ，你就話跌

你好似仲未明白我講緊乜野

好似係你唔明我up乜

我要強調返，未必會係一野插落去個種跌，而係到頂慢慢回落

至於係咪上左車，就唔關我事了

我發現好多人，明明好辛苦揾錢，但到買個個moment，無諗過係咪應該買，或者應該買咩，裝修幾錢，交通幾錢，方唔方便返工食野之類
簡單講就係買樓當買菜

又好似，明明讀書好辛苦，考完個公開試拎住好成積，但原來無諗過要讀乜條路點行

發現好多人都係咁

因為呢度個遊戲係咁玩。。

深圳廣州市中心都要成萬蚊人仔一呎，香港會跌得幾多？

成日話跌，你地覺得會跌到幾多先合理

邊可能啊??1萬蚊一平方米下話?

最貴嘅南山區都係8000蚊一呎

不要怕, 只要信👼

其實好事黎 人有我有人地想上樓公開試考好成績就跟人努力
好過你到某個moment想做先由0開始

慢慢回落會被通漲抵消，冇大事差極就只會走平。

跌左咪又比人炒番起， 成日屌人炒樓果d根本就係因為自己冇能力炒，有得炒你估連登仔會放過？就算跌五成，總會有班人買唔起，連登一地都係廢青

十萬一尺窮人恩物不是夢